---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Разрешает ли ислам принудительные браки?
date: 2024-09-21
description: Как мужчины, так и женщины имеют право выбирать себе супруга, и брак
  считается недействительным, если женщина не дала подлинного согласия до бракосочетания.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 592987
---

Браки по договорённости — это культурная практика, преобладающая в некоторых странах мира. Хотя принудительные браки не ограничиваются мусульманами, они стали ошибочно ассоциироваться с исламом.

В исламе как мужчина, так и женщина имеют право выбирать или отвергать своего потенциального супруга, и брак считается недействительным, если женщина не дала подлинного согласия до бракосочетания.
